    % @Difficulté 2
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques   
% @SousTheme Fractions  
% @Titre Résoudre un problème avec une fraction
\begin{exercice}[Source=DNB]
On laisse tomber une balle d'une hauteur de 1 mètre. \\
À chaque rebond, elle rebondit des $\dfrac{3}{4}$ de la hauteur d'où elle est tombée.\\
Quelle hauteur atteint la balle au cinquième rebond ? \\Arrondir au cm près. 
\end{exercice}

  \begin{Solution}
	$\dfrac{3}{4}\times 1 =\dfrac{3}{4}$\\
	Au premier rebond, la hauteur de la balle est $0,75$ m.\\
	$\dfrac{3}{4}\times \dfrac{3}{4}=\dfrac{9}{16}=0,565$ m\\
	Au deuxième rebond, la hauteur de la balle est $0,565$ m.\\
	Pour obtenir la hauteur de la balle au cinquième rebond, on calcule $\dfrac{3}{4}\times \dfrac{3}{4}\times \dfrac{3}{4}\times \dfrac{3}{4}\times \dfrac{3}{4}=\left(\dfrac{3}{4}\right)^5=\dfrac{243}{\num{1024}}$, soit environ \mbox{$0,24$ m.}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Calculer la hauteur au premier rebond, puis au second rebond. On multiplie à chaque fois par $\dfrac{3}{4}$ la hauteur précédente.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$0,24$ m
\end{Reponse}
